\chapter*{Podsumowanie}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Podsumowanie}

Dzięki wykorzystaniu realnych danych do optymalizacji ścieżek przejazdów ciężarówek z odpadami komunalnymi można zbadać oraz zaproponować rozwiązanie problemu. Wybrane ścieżki stanowią faktyczne trasy jakie były przebywane. Wybrane trzy losowo trasy składały się odpowiednio z 110, 150 oraz 249 punktów. Dzięki udostępnionym rozwiązaniu przez firmę Google, zostały wyliczone rzeczywiste odległości pomiędzy wszystkimi punktami.

Do optymalizacji zostały wybrane trzy algorytmy. Algorytm genetyczny który został opisany w rozdziale 2. W następnym rozdziale został przedstawiony algorytm mrówkowy. Jako ostatnie zostały zaproponowanych kilka algorytmów zachłannych. Dla każdego z rozwiązań została przygotowana część teoretyczna oraz zostały przeprowadzone badania.

Schemat badań dla każdej z tras był taki sam niezależnie od algorytmu. Dla każdej możliwej konfiguracji parametrów wejściowych zostało wykonanych dziesięć badań. Algorytm genetyczny składa się z... . W algorytmie mrówkowym parametrami wejściowymi była liczba iteracji oraz współczynnik parowania feromonów. Wykonanych było 50, 75 lub 100 iteracji a współczynnik zakresu był rozpoczynał się od 0.1 i był zwiększany do 0.9 co 0.1. W ten sposób dla jednej trasy było wykonanych 270 badań. Algorytm zachłanny...

Po przeprowadzeniu badań z pewnością można powiedzieć, że pierwotne trasy nie były optymalne. Omówione rozwiązania były w stanie poprawić oryginalną trasę nawet o 40\%. Każdy z algorytmów był w stanie wygenerować wiele krótszych tras. Najlepsze wyniki były generowane przez algorytm mrówkowy. Jeśli chodzi o czas, to najszybciej działał algorytm genetyczny. Warto również zaznaczyć, że wyniki tego algorytmu również były satysfakcjonujące.

Przeprowadzone badania pokazują jak można rozwiązać problem z którym nawet nieświadomie borykają się firmy. Dla każdego z rozwiązań można się zastanowić nad udoskonaleniami. Algorytm genetyczny... . Dość długi czas działania algorytmu mrówkowego jest z pewnością miejscem nad którym można popracować. Algorytm zachłanny...

