\cleardoublepage
{\setstretch{1.0}

{\hfill Załącznik nr 4 do „Zasad postępowania przy przygotowaniu i obronie\par }
{\hfill pracy dyplomowej na PB”\par }

\hfill Białystok, dnia 05.01.2020 r.
\\*

\noindent \textbf{Gal Anonim}

\noindent Imiona i nazwisko studenta

\noindent \textbf{12345}

\noindent Nr albumu

\noindent \textbf{informatyka, stacjonarne}

\noindent Kierunek i forma studiów

\noindent \textbf{dr inż. Doktor Inżynier}

\noindent Promotor pracy dyplomowej
\\*
\\*

{\centering \textbf{OŚWIADCZENIE}\par }


Przedkładając w roku akademickim 2019/2020 Promotorowi \textbf{dr inż. Doktor Inżynier} pracę dyplomową pt.: \textbf{Temat pracy}, dalej zwaną pracą dyplomową, \textbf{oświadczam, że}: 

\begin{enumerate}
\setlength\itemsep{0em}
\item[1)] praca dyplomowa stanowi wynik samodzielnej pracy twórczej; 
\item[2)] wykorzystując w pracy dyplomowej materiały źródłowe, w tym w szczególności: monografie, artykuły naukowe, zestawienia zawierające wyniki badań (opublikowane, jak i nieopublikowane), materiały ze stron internetowych, w przypisach wskazywałem/am ich autora, tytuł, miejsce i rok publikacji oraz stronę, z której pochodzą powoływane fragmenty, ponadto w pracy dyplomowej zamieściłem/am bibliografię;
\item[3)] praca dyplomowa nie zawiera żadnych danych, informacji i materiałów, których publikacja nie jest prawnie dozwolona;
\item[4)] praca dyplomowa dotychczas nie stanowiła podstawy nadania tytułu zawodowego, stopnia naukowego, tytułu naukowego oraz uzyskania innych kwalifikacji;
\item[5)] treść pracy dyplomowej przekazanej do dziekanatu Wydziału Informatyki jest jednakowa w wersji drukowanej oraz w formie elektronicznej;
\item[6)] jestem świadomy/a, że naruszenie praw autorskich podlega odpowiedzialności na podstawie przepisów ustawy z dnia 4 lutego 1994 r. o prawie autorskim i prawach pokrewnych (Dz. U. z 2019 r. poz. 1231, późn. zm.), jednocześnie na podstawie przepisów ustawy z dnia 20 lipca 2018 roku Prawo o szkolnictwie wyższym i nauce (Dz. U. poz. 1668, z późn. zm.) stanowi przesłankę wszczęcia postępowania dyscyplinarnego oraz stwierdzenia nieważności postępowania w sprawie nadania tytułu zawodowego;
\item[7)] udzielam Politechnice Białostockiej nieodpłatnej, nieograniczonej terytorialnie i czasowo licencji wyłącznej na umieszczenie i przechowywanie elektronicznej wersji pracy dyplomowej w zbiorach systemu Archiwum Prac Dyplomowych Politechniki Białostockiej oraz jej zwielokrotniania i udostępniania w formie elektronicznej w zakresie koniecznym do weryfikacji autorstwa tej pracy i ochrony przed przywłaszczeniem jej autorstwa.  
\end{enumerate}
 
\hfill .……………………………………….
\begin{flushright}
czytelny podpis studenta	
\end{flushright}
}          
