\chapter*{Wstęp -- KL, PN, PS}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}
  
	Odpady generowane przez mieszkańców są jednym z problemów z jakimi władze muszą sobie radzić w Polsce. Nie jest to problem jedynie wielkich metropolii, ale również mniejszych miasteczek. Ilość produkowanych śmieci jest olbrzymia, a to również powoduje kolejne problemy. Segregacja oraz składowanie to nie jest jedyny problem z jakim można się spotkać. Kolejnym utrudnieniem jaki można wyróżnić jest ich transport.

	W 2018 roku w Białymstoku został zorganizowany 24-godzinny Hackaton Miejski w Białostockim Parku Naukowo-Technologicznym. Organizatorzy tego przedsięwzięcia przygotowali dużą ilość merytorycznych materiałów na temat zbiórki odpadów komunalnych w mieście Białystok. Uczestnicy hackatonu zauważyli wiele problemów z jakimi boryka się miasto. Jednak największą uwagę organizatorów przykuły różne anomalie.
	
	Jedna z grup zauważyła, że trasy jakie pokonują ciężarówki są nieoptymalne. Jako przykład została przedstawiona droga losowej ciężarówki. Można było zauważyć, że przebyta ścieżka przecina się w wielu miejscach. Na podstawie tylko jednego przykładu można dojść do wniosku, że problem jest globalny i może dotyczyć wszystkich tras. Organizatorzy przedsięwzięcia przyznali, że nie przykładali do tego aspektu uwagi, ale może to być kluczowe w oszczędności czasu oraz pieniędzy.
	
	Przy pomocy komputerów oraz odpowiednio napisanego programu można wyznaczyć ścieżki, które będą spełniać założenia biznesowe oraz będą odpowiednio optymalne. Wyzwaniem jest jedynie znalezienie odpowiedniego rozwiązania które nada prawidłowy kierunek przeprowadzanym optymalizacjom. Na przestrzeni lat zostało opracowanych wiele rozwiązań. Niestety, nie każde rozwiązanie jest w stanie poradzić sobie z konkretnymi danymi w ten sam sposób.
	
	Celem pracy jest zastosowanie i porównanie algorytmów optymalizacji w celu znalezienia najkrótszych tras przejazdu ciężarówek z odpadami komunalnymi. Dla algorytmów zostaną znalezione takie parametry wejściowe, aby uzyskać jak najkrótszą trasę. Po przeprowadzeniu badań, rozwiązania zostaną porównane pod kątem optymalizacji oraz szybkości działania.
	
	W rozdziale pierwszym zostanie przedstawiony ogólny zarys problemu. Po wprowadzeniu do problemu zostaną omówione metody optymalizacji tras przejazdów. 
	
	W rozdziale drugim Paweł Stypułkowski (PS) przedstawi algorytm genetyczny. W tym rozdziale można znaleźć informacje, w jaki sposób działa to podejście. Dogłębnie zostaną opisane składowe tego algorytmu. W rozdziale zostaną opisane parametry wejściowe, metody krzyżowania i metody mutacji.
	
	Kamil Łętowski (KL) w rozdziale trzecim zaproponuje optymalizację tras przy pomocy algorytmu mrówkowego. Oprócz wprowadzenia do algorytmu został zawarty opis działania. Autor swoją uwagę skupił również na bardzo ważnej składowej tego rozwiązania, jakim są feromony wykorzystywane przez mrówki.
	
	Algorytmy zachłanne to rozwiązanie, jakie zaproponuje Przemysław Noskowicz (PN) w rozdziale czwartym. Autor tego rozdziału opisze kilka wybranych metod optymalizacji. Wśród nich można wymienić algorytm najbliższego sąsiada, algorytm najmniejszej krawędzi, algorytm A*. Na koniec za pomocą metody 2-opt oraz zaaplikowaniu współczynnika błędu utworzone trasy zostały poprawione.
	
	Po teoretycznym wstępie w rozdziale piątym zostały przedstawione zbiory danych na których zostaną przeprowadzone badania. Opisane będą również problemy z przetworzeniem zbiorów danych.
	
	W szóstym rozdziale zostaną przedstawione wyniki tych badań jakie udało się osiągnąć dla poszczególnych zbiorów danych. W tym rozdziale zostaną porównane najlepsze osiągnięcia dla poszczególnych algorytmów.
	
	Ostatni rozdział będzie podsumowaniem pracy. Zostaną w nim również przedstawione najlepsze wyniki oraz potencjalne możliwe kierunki rozwoju badań.
	
	